\documentclass[a4paper,11pt,french]{article}

%Import des packages utilisés pour le document
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{chngpage}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx, amssymb, color, listings}
\usepackage{color}
\usepackage{tabularx, longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\usepackage{color,soul} 
\usetikzlibrary{shapes}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}
\usepackage{multirow}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{colortbl}

\definecolor{gris}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
\definecolor{bleuclair}{RGB}{210, 230, 240}
\sethlcolor{bleuclair}

%Redéfinition des marges
\addtolength{\hoffset}{-2cm}
\addtolength{\textwidth}{4cm}
\addtolength{\topmargin}{-2cm}
\addtolength{\textheight}{1cm}
\addtolength{\headsep}{0.8cm} 
\addtolength{\footskip}{1cm}


%Import page de garde et structures pour la gestion de projet
\usepackage{../Resources/structures} 

%Variables
\def\matiere{Conduite de Projet}
\def\filiere{Master 2 SSI}
\def\projectName{Solutions de sécurisation d'appareils mobiles}
\def\docType{Plan de développement}
\def\docDate{\today}
\def\version{1.3}
\def\author{Hamza \textsc{Zerhouni}}
\def\checked{Charles \textsc{Ango}}
\def\approved{ \textsc{}}



\urldef{\urla}\url{http://www.cisco.com/en/US/solutions/collateral/ns341/ns525/ns537/ns705/ns827/white_paper_c11-520862.html}
\urldef{\git}\url{git@gitlab.com:gh0st/Very_secure_trip.git}
\urldef{\oha}\url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Open_Handset_Alliance}


% -- Début du document -- %
\begin{document}
%Page de garde
\makeFirstPage
\clearpage

%Tableau de mises à jour
\vspace*{1cm}
\begin{center}
\textbf{\huge{MISES À JOUR}}\\
\vspace*{3cm}
	\begin{tabularx}{16cm}{|c|c|X|}
	\hline
	\bfseries{Version} & \bfseries{Date} & \bfseries{Modifications réalisées}\\
	\hline
	0.1 & 12/12/2013 & Création du document \\
	\hline
	1.0 & 20/12/2013 & \lspecialcell{Mise à jour du cycle de développement \\ 
	Ajout des disponibilités et charges associées au projet} \\
	\hline
	1.1 & 22/01/2014 & Corrections après lecture des clients \\
	\hline
	1.2 & 28/01/2014 & \lspecialcell{Mise à jour du diagramme de Gantt \\
						Mise à jour de la description des tâches \\
						Mise à jour de l'évaluation des charges} \\
	\hline
	1.3 & 20/02/2014 & \lspecialcell{Mise à jour du diagramme de Gantt \\
						Mise à jour de la description des tâches \\
						Mise à jour de l'évaluation des charges \\
						Mise à jour des dates des audits} \\
	\hline
	\end{tabularx}
\end{center}

%La table des matières
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

\section{Contexte du projet}
Selon une étude récente, le nombre d'appareils mobiles devrait dépasser pour la première fois\footnote{\urla} le chiffre de la population mondiale en 2015. A mesure que l'utilisation des appareils mobiles et des smartphones s'intensifie, ceux-ci deviennent de plus en plus incontournables. \\

Aujourd'hui, les appareils mobiles sont devenus bien plus que de simples outils de divertissement. Leur mode d’utilisation, ainsi que celui de nos tablettes et des smartphones, est devenu bien plus large que le seul fait de téléphoner, d’envoyer des messages instantanés, d’accéder aux médias sociaux, de télécharger de la musique, des applications et des vidéos ...\\

Ils s’apparentent en fait de plus en plus à celui d’un vrai ordinateur de travail. \\ 
Il est désormais très facile d’éditer et consulter des documents, envoyer des e-mails, de piloter des activités et même de faire des présentations avec. \\

Toutefois, tandis que ces appareils offrent d'avantage de fonctionnalités, ils sont aussi plus sujets aux vols, aux détériorations, aux pertes et sont aussi sensibles à la confidentialité. Il est donc déconseillé de travailler sur des sujet sensibles en utilisant ce genre d’appareils. \\

Tout cela conduit à l’idée d’un nouveau système de sécurisation des appareils mobiles durant les déplacements, ce qui consiste à sécuriser les différentes données des utilisateurs contre les vols et les passages de frontières. \\

L’objectif de ce projet est donc l’étude et la mise en place des différents dispositifs qui pourront garantir la confidentialité et l’intégrité des données sur ces appareils (chiffrement, effacement sécurisé, coffre-fort électronique...). \\

Ce projet est réalisé dans le cadre de l’enseignement de la deuxième année de master Sécurité des Systèmes Informatiques. Il sera réalisé par un groupe de cinq étudiants. La première partie du projet consiste à rédiger les documents qui pourront nous aider à mieux définir le sujet, les objectifs, les risques, et l’organisation du projet. \\

La seconde partie est l’étude et le développement des différentes applications. Celle-ci ce fera sur une période de 6 semaines allant du lundi 20 Janvier 2014 à fin février 2014.

\section{Documents de référence}
\begin{itemize}
 \item \textbf{Appel d’offre}: Sujet.pdf;
 \item \textbf{Spécification technique de besoin}: STB\_v1.3.pdf;
 \item \textbf{Document d'architecture logicielle}: DAL\_v1.3.pdf;
 \item \textbf{Cahier des recettes}: CDR\_v1.3.pdf;
 \item \textbf{Analyse des risques}: ADR\_v1.3.pdf;
 \item \textbf{Plan de développement}: PDD\_v1.3.pdf;
\end{itemize}

\section{Terminologie et sigles utilisés}

\paragraph{Android}
est un système d'exploitation pour appareils mobiles tactiles basé sur le noyau Linux. Il a été développé par Google et l'Open Handset Alliance\footnote{\oha}.

\paragraph{JavaCard}
est une technologie Java utilisée pour le développement des petites applications (applets), sur des appareils avec des capacités de mémoire et de traitement limitées (cartes à puce).

\paragraph{OTP}
[One-Time Password] Mot de passe à usage unique. Son utilisation nécessite un autre appareil mobile afin de générer l'OTP.

\paragraph{VPN}
[Virtual Private Network] Réseau fermé et sécurisé créé sur une infrastructure ouverte.

\paragraph{PKI}
[Public Key Infrastructure] Ensemble de techniques, organisations, procédures et pratiques qui définissent l'implémentation et l'exploitation de certificats numériques basés sur la cryptographie à clés publiques.

\paragraph{QT}
est un framework orienté objet et développé en C++ par Qt Development Frameworks, qui offre des composants d'interface graphique, d'accès aux données, de connexions réseaux ...

\section{Méthodologie de développement}
Dans ce projet nous utiliserons une méthode agile et plus précisément la méthode XP (Extreme Programming) : elle pousse à l’extrême des principes simples et impose une discipline de développement afin que celui-ci se passe dans les meilleures conditions.\\

La principale caractéristique de cette méthode est l’implication constante des clients afin d’être sûr de faire évoluer le projet dans le sens de leurs attentes. \\
Elle repose sur cinq valeurs fondamentales :\\ \\
\textbf{La communication} : \\
Elle évite une incompréhension à tous les niveaux (clients/fournisseurs, testeurs/programmeurs, ...) et permet par conséquent de ne pas perdre de temps ni d’énergie à aller dans une mauvaise direction. Il est donc conseillé de présenter très régulièrement les avancées du projet (même petites) aux clients. De plus au sein du groupe il est important d’avoir de nombreux échanges et le travail en sous équipes est fortement privilégié.\\ \\
\textbf{La simplicité} : \\
Ne pas produire une application que l’on aura du mal à faire évoluer : développer un code simple qui sera en perpétuelle évolution et qui pourra être optimisé avec l'implémentation de nouvelles options.

\clearpage

\noindent \textbf{Le feed-back} : \\
Toujours savoir où en est l’avancement du projet, si les tests sont valides et dans le cas contraire les problèmes rencontrés. \\
Avant chaque fonctionnalité implantée des tests seront écrits. Et à chaque intégration de code (ou toute modification) TOUS les tests seront systématiquement relancés. Cela implique une intégration en continu et permet de ne pas se heurter à une multitude d’incompatibilités au dernier moment. Cela permettra aussi de pouvoir très régulièrement présenter une version fonctionnelle du projet aux clients. \\ \\
\textbf{Le courage} : \\
Être capable de jeter du code et de repartir dans une autre direction. Le feed back et la communication y aident. \\ \\
\textbf{Le respect} : \\
L’équipe est responsable de tout le code et peut y intervenir à tout moment et les tests permettent d’indiquer si quelque chose a été cassé. Par conséquent il est indispensable de définir des règles de
codage afin que chacun s’y retrouve. \\ \\ \\
Nous nous efforcerons de coller au mieux à ce modèle. \\

\noindent En résumé, différentes versions du projet seront régulièrement présentées aux clients. Chaque version validera tous les tests développés : chaque fonctionnalité implantée sera tout de suite intégrée au projet et tous les tests seront relancés. Tant que tous les tests ne seront pas valides la version ne pourra être présentée aux clients. Une réunion sera programmée avec les clients à chaque présentation d’une nouvelle version. \\

\noindent Le développement de l'application s’effectuera selon le schéma suivant : \\
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
[scale=1]
% style des nœuds
\tikzstyle{es}=[rectangle,draw,rounded corners=4pt,fill=blue!30]

% style des flèches
\tikzstyle{suite}=[->,>=stealth,thick,rounded corners=4pt]

% placement des nœuds
\node[es] (stb) at (6,8) {STB};
\node[es] (con) at (6,6) {Conception};
\node[es] (dev) at (10,4) {Développement};
\node[es] (test) at (10,1) {Test};
\node[es] (int) at (2,1) {Intégration};
\node[es] (liv) at (2,4) {Livraison};

% Placement des flèches
\draw[suite] (stb) -- (con);
\draw[suite] (con) -- (dev);
\draw[suite] (dev) -- (test);
\draw[suite] (test) -- (int);
\draw[suite] (int) -- (liv);
\draw[suite] (liv) -- (stb); 
\draw[suite] (liv) -- (con); 
\end{tikzpicture}
\end{center}
\strut \\
\begin{itemize}
 \item La \textbf{STB} déterminera les objectifs, les contraintes et les conditions.
 \item La phase de \textbf{conception} permettra de définir les composants à développer.
 \item Le \textbf{développement} implémentera les spécifications précédemment définies.
 \item Les \textbf{tests} permettront de s’assurer que le code produit est correct.
 \item \textbf{L’intégration} consistera en la fusion du nouveau code testé avec le programme principal.
 \item La \textbf{livraison} permettra d’avoir les opinions du client quant à la nouvelle version.
\end{itemize}

\section{Organisation et responsabilités}
\noindent Lors de ce projet chaque membre de l’équipe a un rôle particulier : \\ \\
\textbf{Les programmeurs} : \\
sont responsables de la production du code. Ils aident aussi à la ré-estimation de la charge de travail en fonction de l’avancement du projet. Ils seront en dialogue permanent avec le client. \\
Ces rôles sont tenus par Charles \textsc{Ango} et Ismael \textsc{Kabore}. \\ \\
\textbf{Le client} : \\
communique les informations utiles aux développeurs. Il assure l’intermédiaire entre les demandeurs et le groupe. \\
Ce rôle est tenu par Mathieu \textsc{Figueres}. \\ \\
\textbf{Le testeur} : \\
conçoit et réalise les tests des fonctionnalités qui seront implantées. Ces tests devront couvrir le plus large panel de situations possible. Il témoignera aussi de l’avancement du projet.\\
Ce rôle sera tenu par Vincent \textsc{Roset}. \\ \\
\textbf{Le tracker} : \\
s’assure de l’avancement du projet et du respect des délais. Il essaie aussi de détecter les difficultés le plus tôt possible. \\
Ce rôle sera tenu par Mathieu \textsc{Figueres}. \\ \\
\textbf{Le manager} : \\
ne fait pas partie de l’équipe. Il nous fournit le matériel dont nous avons besoin et supervise l’ensemble du projet. \\ \\
\textbf{Le coach} : \\
rend compte au manager de l’évolution du projet. Il s’assurera du bon fonctionnement de l’équipe (communication, chacun assure sa fonction). \\ Ce rôle sera tenu par Hamza \textsc{Zerhouni}.

\section{Dimensionnement des moyens}
Pour ce projet, le département informatique met à notre disposition un téléphone Android (GT-S5839I), des lecteurs de carte à puces(Omnikey 3121) ainsi que des JavaCard J3A afin d’effectuer les tests. \\

Le langage de programmation sera le C/C++ avec le framework QT pour le développement de l'interface graphique.\\

Le code source ainsi que les différents documents produits seront stockés sur le serveur \texttt{git} (\git).

%\subsection{Description des tâches}
%\subsection{Évaluation des charges et répartition des tâches}

\clearpage

\subsection{Description des tâches}

\begin{center}
	\rowcolors{2}{}{gray!50}
	\hspace*{-0.8cm}
	\begin{tabular}{|c|c|l|}
		\rowcolor{gray!25}
		\hline
			\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Itérations}} & 
			\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\No Tâche}} & 
			\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Nom}} \\
		\hline
			\multicolumn{ 3}{|c|}{} \\
		\hline
			 &
			1 & 
			Recherche d'une distribution minimaliste \\
		\cline{2-3}
			  &
			2 & 
			  Configuration de la distribution \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			3 & 
			  Mise en place du coffre fort \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			  & 
			  Développement de l'application (non sécurisée) \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			4 & 
			\hspace{0.5cm} Interfaçage par ligne de commande \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			5 & 
			\hspace{0.5cm} Interface graphique \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			6 & 
			\hspace{0.5cm} Interaction avec le coffre fort \\
		\cline{2-3}
			  &
			7 & 
			\hspace{0.5cm} Gestion des données \\ 
		\cline{2-3}
			  &
		   	8 & 
			\hspace{0.5cm} Ouvrir des applications tierces \\ 
		\cline{2-3}
			  &
		   	9 & 
		    \hspace{0.5cm} Quitter l'application \\ 
		\cline{2-3}
			  &
		   10 & 
		    Tests et corrections de bug \\ 
		\cline{2-3}
			 &
		  11 & 
		   Livraison aux clients \\ 
		\cline{2-3}
			 \multirow{-14}{*}{\specialcell{Création de la distribution \\ et de l'application \\(Itération \No 1)}} &
		  12 & 
		   Mise en place des changements demandés par les clients \\ 
		\hline
			\multicolumn{ 3}{|c|}{} \\
		\hline
			  &
			13 & 
			Étude des solutions de chiffrement de données (PC et Android) \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			14 & 
			Étude des solutions d'effacement de données (PC et Android) \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			15 & 
			Mise en place de la solution choisie du chiffrement \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			16 & 
			Mise en place de la solution choisie pour l'effacement \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			17 & 
			Rédaction des rapports \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			18 & 
			Tests et corrections de bug \\ 
		\cline{2-3}
			  &
			19 & 
			Livraison aux clients \\ 
		\cline{2-3}
			\multirow{-8}{*}{\specialcell{Sécurisation locale \\de l'application  \\ (Itération \No 2)}}   &
			20 & 
			Mise en place des changements demandés par les clients \\ 
		\hline
			\multicolumn{ 3}{|c|}{} \\
		\hline
				&
			21	& 
			Création de la PKI \\
			\cline{2-3}
				&
			22	& 
			Mise en place du VPN \\
		\cline{2-3}
				&
				& 
			OTP \\ 
		\cline{2-3}
				&
			23	& 
			\hspace{0.5cm} Étude des solutions existantes \\ 
		\cline{2-3}
				&
			24	& 
			\hspace{0.5cm} Mise en place de la solution choisie \\ 
		\cline{2-3}
				&
				& 
			Cartes à puce \\ 
		\cline{2-3}
				&
			25	& 
			\hspace{0.5cm} Étude des solutions existantes \\ 
		\cline{2-3}
				&
			26	& 
			\hspace{0.5cm} Mise en place de la solution choisie \\
		\cline{2-3}
				&
			27	& 
			Tests et corrections de bug \\ 
		\cline{2-3}
				&
			28	& 
			Livraison finale aux clients \\
		\cline{2-3}
				&
			29	& 
			Mise en place des changements demandés par les clients \\
		\cline{2-3}
				&
			30	& 
			Rédaction et finalisation des rapports \\
		\cline{2-3}
			\multirow{-12}{4cm}{\specialcell{Sécurisation du transfert \\ (Itération \No 3)}} &
			31	& 
			Préparation de la présentation \\ 
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\clearpage

\subsection{Évaluation des charges et répartition des tâches}

\begin{center}
	\rowcolors{2}{}{gray!50}
	\hspace*{-1.3cm}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|}
\rowcolor{gray!25}
\hline
& \textbf{\No Tâche} & \textbf{Début} & \textbf{Fin} & \textbf{Durée (jours)} & \textbf{Effectif} & \textbf{Charge} & \textbf{Ressources} \\ \hline
\multicolumn{ 8}{|c|}{} \\ \hline
\multirow{13}{*}{\begin{sideways}\textbf{Itération \No 1}\end{sideways}} & 1 & 20/01/2014 & 20/01/2014 & 1 & 2 & 2 & Ismael;Hamza \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 2 & 20/01/2014 & 23/01/2014 & 4 & 3 & 12 & Ismael;Hamza;Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 3 & 24/01/2014 & 24/01/2014 & 1 & 3 & 3 & Ismael;Hamza;Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 4 & 20/01/2014 & 20/01/2014 & 1 & 2 & 2 & Charles;Mathieu \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 5 & 21/01/2014 & 21/01/2014 & 1 & 2 & 2 & Charles;Mathieu \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 6 & 22/01/2014 & 24/01/2014 & 3 & 2 & 6 & Charles;Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 7 & 22/01/2014 & 24/01/2014 & 3 & 2 & 6 & Mathieu;Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 8 & 27/01/2014 & 27/01/2014 & 1 & 2 & 2 & Charles;Mathieu \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 9 & 27/01/2014 & 27/01/2014 & 1 & 2 & 2 & Ismael;Hamza \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 10 & 28/01/2014 & 30/01/2014 & 3 & 1 & 3 & Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 11 & 30/01/2014 & 30/01/2014 & 1 & 5 & 5 & Tous \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 12 & 31/01/2014 & 03/02/2014 & 2 & 2 & 4 & Charles;Hamza \\ \hline
\multicolumn{ 8}{|c|}{} \\ \hline
\multirow{8}{*}{\begin{sideways}\textbf{Itération \No 2}\end{sideways}} & 13 & 28/01/2014 & 31/01/2014 & 4 & 3 & 12 & Charles;Ismael;Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 14 & 28/01/2014 & 31/01/2014 & 4 & 2 & 8 & Mathieu;Hamza \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 15 & 03/02/2014 & 04/02/2014 & 2 & 3 & 6 & Charles;Ismael;Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 16 & 03/02/2014 & 04/02/2014 & 2 & 2 & 4 & Mathieu;Hamza \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 17 & 05/02/2014 & 07/01/2014 & 3 & 5 & 15 & Tous \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 18 & 05/02/2014 & 07/02/2014 & 3 & 1 & 3 & Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 19 & 13/02/2014 & 13/02/2014 & 1 & 5 & 5 & Tous \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 20 & 14/02/2014 & 17/02/2014 & 2 & 2 & 4 & Mathieu;Ismael \\ \hline
\multicolumn{ 8}{|c|}{} \\ \hline
\multirow{8}{*}{\begin{sideways}\textbf{Itération \No 3}\end{sideways}} & 21 & 10/02/2014 & 10/02/2014 & 1 & 2 & 2 & Mathieu;Ismael \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 22 & 11/02/2014 & 14/02/2014 & 4 & 2 & 8 & Charles;Hamza \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 23 & 10/02/2014 & 13/02/2014 & 4 & 3 & 12 & Mathieu;Hamza;Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 24 & 14/02/2014 & 17/02/2014 & 2 & 3 & 6 & Mathieu;Hamza;Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 25 & 10/02/2014 & 13/02/2014 & 4 & 2 & 8 & Charles;Ismael \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 26 & 14/02/2014 & 17/02/2014 & 2 & 2 & 4 & Charles;Ismael \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 27 & 18/02/2014 & 19/02/2014 & 2 & 1 & 2 & Vincent \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 28 & 20/02/2014 & 20/02/2014 & 1 & 5 & 5 & Tous \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 29 & 20/02/2014 & 21/02/2014 & 2 & 5 & 10 & Tous \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 30 & 24/02/2014 & 27/02/2014 & 4 & 5 & 20 & Tous \\ \cline{ 2- 8}
\multicolumn{ 1}{|l|}{} & 31 & 24/02/2014 & 28/02/2014 & 5 & 5 & 25 & Tous \\ \hline
\rowcolor{white}
\multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{l|}{} & \cellcolor{green!75} 77 & \multicolumn{1}{l|}{} & \cellcolor{green!75} 208 & \multicolumn{1}{l}{} \\ 
\cline{5-5}
\cline{7-7}
\end{tabular}
\end{center}
\newpage
\section{Évaluation du projet}
Le projet va être organisé en trois versions (une par itération).
À la fin de chaque version, l'application sera testée conformément aux tests décrits dans les cahiers de recettes et livrée aux clients. \\

\paragraph{Livraison 1}
le 31/01/2014. Consiste en une distribution Linux minimaliste, avec un programme (interface graphique et ligne de commande) qui communique avec le serveur (échange de fichiers, ...).

\paragraph{Livraison 2}
le 14/02/2014. Dans cette seconde livraison, l'application doit pouvoir :
\begin{itemize}
 \item Stocker des fichiers de manière sécurisée;
 \item Effacer les données de manière sécurisée.
\end{itemize}
On livrera aussi, un dossier d'étude sur les différentes solutions d'effacement de données existantes.

\paragraph{Livraison 3}
\hl{le 21/02/2014.} livraison du programme, avec l'ajout de la partie authentification, VPN et PKI.

\paragraph{Présentation}
\hl{le 28/02/2014. livraison des documents et du rapport de projet dans leurs versions finales.}

\section{Planning général}
\subsection{Itération 1}
\noindent La première itération consiste en la création d'une application qui va permettre à l'utilisateur de télécharger et "d'uploader" ses données. \\
Durant cette partie on créera une distribution de travail minimaliste et sécurisée et d'un coffre fort. \\
\begin{center}
   \hspace*{-2.5cm}
	\includegraphics[scale=0.59]{res/it1.png}
\end{center}

\subsection{Itération 2}
\noindent L'étude sur le chiffrement et l'effacement de données pendant la deuxième itération vont nous permettre de sécuriser la machine locale de l'utilisateur. \\
On produira aussi deux dossiers qui montrent les méthodes étudié et la solution choisie. \\
\begin{center}
   \hspace*{-2.7cm}
	\includegraphics[scale=0.52]{res/it2.png}
\end{center}

\subsection{Itération 3}
\noindent Durant l'itération \No 3 on sécurisera le transfert de fichier entre le dépôt local et le dépôt distant. \\
On ajoutera aussi la partie authentification à l'application. \\
\begin{center}
   \hspace*{-2.6cm}
	\includegraphics[scale=0.53]{res/it3.png}
\end{center}

\clearpage

\section{Procédés de gestion}
\subsection{Gestion de la documentation}
Les documents de référence pour la gestion de ce projet seront disponibles au format \LaTeX{} sur le serveur \texttt{git}.\\

Chaque membre responsable d’une fiche la fera évoluer au fil du projet, et incrémentera le numéro de version :
\begin{itemize}
 \item la Spécification Technique du Besoin: Mathieu \textsc{Figueres}.
 \item le Document d’Architecture Logicielle: Charles \textsc{Ango} \& Ismael \textsc{Kabore}.
 \item l’Analyse des Risques: Hamza \textsc{Zerhouni}.
 \item le Cahier des Recettes: Vincent \textsc{Roset}.
 \item le Plan de Développement: Hamza \textsc{Zerhouni}.
\end{itemize}
\strut \\
Le responsable devra tenir au courant l’ensemble du groupe de leurs évolutions. \\
De plus après chaque réunion avec les clients, un compte rendu sera rédigé et validé par l’équipe avant d’être soumis à la validation des clients, puis stocké sur l’espace de stockage partagé.

\subsection{Gestion des configurations}
Pour chaque nouvelle fonctionnalité une branche sera créée sur l’espace de stockage afin de stocker le code produit. Chacun pourra modifier le code de tout le reste de l’équipe, mais devra le signaler dans l’entête du fichier modifié et le numéro de version sera incrémenté. Chaque fonction sera commentée afin de faciliter la relecture et le débogage du code.

\section{Revues et points clefs}
Première revue du projet : le vendredi 20 décembre 2013.
Les documents de référence auront été rendus au plus tard le vendredi 13 décembre, à M. Karim \textsc{Abdellah} afin de juger de leurs qualités et orienté l'équipe du projet. \\
\hl{Deuxi\`eme revue du projet : le vendredi 20 Janvier 2014.} \\
\hl{Troisi\`eme revue du projet : le vendredi 24 F\'evrier 2014.} \\ \\
\hl{L'\'equipe soutiendra son projet le 28 F\'evrier 2014 devant un jury compos\'e des experts et des clients.}

\section{Procédures de suivi d’avancement}
Toutes les semaines, une réunion aura lieu entre les membres de l’équipe afin de juger de l’état d’avancement du projet et d’échanger sur les difficultés rencontrées et les solutions apportées. \\
Chaque membre de l’équipe parlera de l’avancement de la tâche qui lui a été assignée, et un bilan de l’avancement du projet en fonction du planning sera fait. \\
De même à chaque livraison une réunion sera aussi organisée avec les clients afin de s’assurer de toujours être en accord sur l’évolution du projet. Par conséquent les livraisons seront assez régulières. \\
Des jalons seront posés afin de juger la vitesse à laquelle avance le projet, et de ne pas se laisser surprendre par une date buttoir. En cas de retard, une décision sera prise par le coach en accord avec les autres membres de l’équipe, et le planning sera réajusté.

\end{document}
